{
    "acertijos": [
        {
            "id": 1,
            "pregunta": "Sin ser pájaro ni pez, cruzo el cielo sin alas. ¿Qué soy?",
            "opciones": [
                "Un correo electrónico",
                "Un dron",
                "Un cometa"
            ],
            "respuesta": "Un dron"
        },
        {
            "id": 2,
            "pregunta": "Puedo responder a todas tus preguntas en un instante, pero no soy una persona. ¿Qué soy?",
            "opciones": [
                "Un amigo imaginario",
                "Un robot conversacional",
                "Un libro de sabiduría"
            ],
            "respuesta": "Un robot conversacional"
        },
        {
            "id": 3,
            "pregunta": "Puedo sentir, pero no tengo piel. ¿Qué soy?",
            "opciones": [
                "Un animal",
                "Un sensor biométrico",
                "Un traje espacial"
            ],
            "respuesta": "Un sensor biométrico"
        },
        {
            "id": 4,
            "pregunta": "En el campo me encontrarás, con hojas verdes y gran bondad. En infusiones me hallarás, curando males con facilidad.",
            "opciones": [
                "Un árbol frondoso",
                "Un río caudaloso",
                "Una planta medicinal"
            ],
            "respuesta": "Una planta medicinal"
        },
        {
            "id": 5,
            "pregunta": "Acertijo: Siempre en el futuro, nunca en el presente. ¿Qué es?",
            "opciones": [
                "La profecía",
                "El pasado",
                "La anticipación "
            ],
            "respuesta": "La profecía"
        },
        {
            "id": 6,
            "pregunta": "Estás escapando de un laberinto, y tienes 3 puertas delante. La puerta de la izquierda lleva a un ardiente infierno. La puerta del centro a un brutal asesino. Y la puerta de la derecha a un león que no ha comido en 3 meses. ¿Qué puerta escoges para salvarte?",
            "opciones": [
                "La Puerta de la izquierda",
                "La puerta del centro",
                "La puerta de la derecha"
            ],
            "respuesta": "La puerta de la derecha"
        },
        {
            "id": 7,
            "pregunta": "Mi padre tiene 31 años y yo 8. Cuando él tenga el doble de años que yo. ¿Qué edad tendré?",
            "opciones": [
                "16",
                "20",
                "23"
            ],
            "respuesta": "23"
        },
        {
            "id": 8,
            "pregunta": "Si miras al futuro, pero no puedes ver nada, ¿qué estás mirando?",
            "opciones": [
                "Un espejo",
                "La anticipación ",
                "La incertidumbre"
            ],
            "respuesta": "La incertidumbre"
        },
        {
            "id": 9,
            "pregunta": "En la vasta extensión de la granja, donde los animales pastan libres y el aire huele a tierra fértil, hay un ser manso y generoso que nos brinda su leche y su compañía. ¿Qué es?",
            "opciones": [
                "La cabra",
                "La oveja",
                "La vaca"
            ],
            "respuesta": "La vaca"
        },
        {
            "id": 10,
            "pregunta": "En las alturas de la montaña, donde el viento sopla frío, un elemento natural se destaca por su pureza y su brillo",
            "opciones": [
                "El agua",
                "La nieve",
                "El diamante"
            ],
            "respuesta": "La nieve"
        }
    ]
}